---
title: Шифрование
description:
published: 1
date: 2020-04-29T17:24:06.091Z
tags:
---

## Будет ли OrangeFox шифровать мой телефон?
+ Нет. OrangeFox (или любое другое восстановление) **не может** шифровать ничего. Шифрование осуществляется **прошивкой**.
+ Таким образом, если вы когда-нибудь видите кого-нибудь, что OrangeFox зашифровал их телефон, скажите им, что это <u>абсолютно невозможно</u> - потому что только прошивка может шифровать телефон.


## Я использую OrangeFox, и теперь когда я устанавливаю пароль или PIN-код в моей прошивке, они отвергаются как неправильные
Если вы используете Lavender, то ваше устройство не будет зашифровано. Это результат ошибки в Lavender, что означает, что если устройство не зашифровано, то пароли/PIN/отпечаток пальца не будет работать. Единственное решение в данный момент - зашифровать ваше устройство. Это **не** проблема OrangeFox (поэтому, пожалуйста, не задавайте разработчикам OrangeFox никаких вопросов по этому). Это также не проблема прошивки. Это баг Xiaomi в Lavender.


## Я использую OrangeFox, и теперь мой отпечаток не работает/не могу найти настройки отпечатка пальца
Такой же ответ, как и выше.


## Я использую OrangeFox, и меня просят ввести пароль (или PIN). Но я не установил пароль (или PIN)
+ Если ваше устройство имеет шифрование FBE и вы настроили пароль или PIN-код на прошивке (или если оно имеет шифрование FDE, и вы включили Secure Startup в прошивке), после чего вас попросят ввести пароль (или PIN, или что-нибудь еще) - просто введите пароль/PIN-код прошивки.
+ Если вы не делали ничего из вышеперечисленного, то это обычно знак сломанного шифрования (возможно, вы прошили прошивку, которая имеет различные протоколы шифрования от тех которые вы имели преде, или у вас может быть прошивка zip с использованием несовместимого keymaster - или по другой причине). Если это так, то вам нужно <u>отформатировать раздел данных</u> (который также удалит все содержимое вашего внутреннего хранилища). Если у вас нет резервных копий, то это было бы наиболее неудачно.